點解光速係不變

睇完WIKI同百度都唔明

變左啦 乜無人同你講咩

因為你證明唔到唔係

如果係一架光速飛船上面向前射光會唔會快過光?

求醬油

但冇可能會有光速嘅飛船

Einstein 話架麻：
special theory of relativity (相對論) 講，每一個inertial frame 個speed of light都係一樣。
inertial frame 既意思係你地既相對速度係零

咁如果係10km/h既船上面向前射光
會唔會快過係靜止既船上面射既光?

唔會，好似你跑緊光速既時候時間係靜止左一樣

唔會

因為係光速係一個constant

所以係飛船入面，時間會停止， 束光係飛船入面，會好似時間停止咁定左型唔郁，按照飛船既速度黎飛。對船外既人黎講， 束光以光速速度行駛

咁飛船速度係0.9999c呢

咦勁喎

其實會唔會睇唔到野
因為光子早已被視網膜吸收左 跟住又冇光子再打落視網膜

d連登物理學家去晒邊

因為隨著你速度改變，你周圍嘅spacetime都會改變，總之你係唔會快過光速。

因為磁通量…

成個post都係講基於光速不變 之下嘅推論
根本唔係解緊光速點解不變

光速不變 有解嘅咩

Maxwell equations係所有inertial frame都成立
Maxwell equations predict左speed of light獨立於個frame(同埋計到個exact value)
=> 係所有inertial frame, speed of light都係constant

只能講光子係宇宙入面係好特殊既野
係呢個亂中有序既宇宙定落黎既規距

光速不變應該冇得解，係公設

再假設係太空 若果兩架可以光速飛行既船
兩架同時起步以相同速度飛行 一架係前 一架係後
理論上大家都望到大家

一架前 一架後 相同速度 上一架上面既人做既動作 理論上後面果架既人 係睇到

但後面果架既人做既動作 究竟前面果架既人會望到咩？

1:一樣望到佢地做既動作
2:剩係望到起步既果一刻佢地既影像
3:咩都望唔到

我覺得個推論可以回溯去Maxwell既classical electrodynamics
光速獨立於reference frame係真係theoretically推到出嚟
(只不過當時應該假設咗Maxwell equations推到個speed有一個absolute reference, 傳說中既以太)

因為光行個陣係不斷改變電同磁 電生磁 磁生電
所以光係唔會停 Einstein諗如果企係光上面會發生咩事
就會見到光停咗 因為佢地一齊郁 但光係唔會停
所以光速係independent to any uniform reference frame

無記錯當初個IDEA係電磁學到發現某個factor cancel左
當然呢個大膽既假設係之後有人做實驗證明返出黎

但係1894年一個實驗, 利用地球自轉呢點去量度以太, 但係發覺fail撚左
於是1905年愛因斯坦就提出咗根本冇以太, 每個inertial frame都係平等, 光速不變

樓上小學生無讀過物理
有讀過都知光速唔係常數
會變的

開返本griffiths講electromagnetism in dielectric material睇下

上網又睇過 遙遠既行星 可能用高科技望到地球 仍然係恐龍時代 （光傳送問題）
咁假設係一架有超光速既飛船上 擁有可以一直望到地球既望遠鏡
向著依個遙遠既行星前進 係咪會望到地球以倒帶既影像？

利申：唔識 真係想知

唔會有超光速

咁前一個問題呢 唔關超光速事掛

無得解架喎
個世界個設定係咁

有冇人可以講下photon的本質
讀左咁多年都唔係太明

會見到恐龍時代 因為光（光子會carry啲資訊）去某個地方係需要時間

證明到光速不變

但係點解會不變，就真係冇人知

條問題同宇宙起源一樣，係世界終極問題

睇完啲post都唔知講乜，
咁我用翻中學啲雞雞地嘅物理解釋下。

能量傳播需要介質，例如聲音需要通過氣體/液體傳播，打人需要通過拳頭傳播一樣。傳播能量嘅過程需要時間：好似閃避球咁，你用力丟完個波，個波都要時間飛先打得中人，所以能量傳遞局限於介質嘅移動速度。

而另一方面，光係電磁波嘅一種。電磁波係少數唔需要介質傳遞嘅能量形式，即係話「電磁波嘅傳遞唔受介質局限」。按照邏輯嚟講：其他能量需要通過介質傳遞，過程比能量直接傳遞慢，而電磁波已經係純能量形式，冇可能有能量再超越。

所以嚟個速度嘅極限就係「光速」。

其他人講嘅光子，係量子力學嘅學術概念，用嚟解釋波粒二象性。同嚟個topic關係不大。

因為硬幣導致感應器的磁通量改變

同力學有關
速度愈高
加速所需嘅能量愈大
速度最後無限接近一個常數
就係光速

光速係所有物質最快嘅速度
因為再加速就需要接近無限大嘅能量

利申 phy 渣渣

時空嘅概念首先要了解維度嘅本質。
一維=點，同埋由無限點組成嘅線。
二維=平面圖形，由線組成。
三維=有長寬高嘅立體，即係依家可以觀察嘅所有物體。
四維=時空，無數個三維空間組成嘅線。

喺嚟度，時空可以用影片動畫嘅frame(幀)嚟解釋。你觀察到嘅事物就好似一幅圖畫(一幀)，而連續嘅圖畫變化就係動畫，可以見到物體嘅移動。

同樣概念，你觀察到嘅事物係一個三維空間，而連續嘅三維空間變化就係時間流動嘅表現。即係話，「時間維度嘅體現，在於可觀察嘅三維空間變化」。

假如你可以令到時間暫停，你會發現其實同睇片㩒pause一樣 。

但係介質嘅定義應該係「通過彈性碰撞傳遞能量嘅基本粒子」，介質本身應該具有物理量，例如質量。但係時空嚟個概念本身冇物理量，所以唔可以算做介質。

光介質嘅意思係「光可以起入面傳遞嘅物質」，例如空氣，玻璃，水。但係絕對真空點都只可以算係冇介質。

四維其實未被證實
不過大家都覺得可理
先把時間當作第四維

我嘅想法係點樣定義光速？如果用m/s做單位，就係光一秒行左幾遠，所以就要先定義一秒即係幾多，即係要定義時間。但相對論同實驗結果都發現時間嘅快慢係會根據質量同相對速度而改變。此消彼長下，光速喺均速座標系統下必然恆定

長度都會根據質量同相對速度而改變

光速 的數值係被科學家定義左
299792458m/s

1s 係用原子鐘去定義
1m 係用 1/299792458 x 光1s行的距離

光係不同介質會有不同速度
真空 空氣 水 都唔同
但差距百分比唔大
加上光速唔係一個確實嘅數字
只係約數
所以當不變

從科學角度
從來無時空嘅講法
因為時間無法定義

時空係來自科幻小說

或者我再講清楚

有d物理量係會有誤差值，係因為

睇「時間簡史」你會搵到你想要嘅答案

紫色同棕色,雞先定蛋先

標題打錯左,應該係"點解光速係真空下不變"
至於有人話咁樣既標題都唔岩,因為而家已經有人證明到係可變
如果係真咁俾source,我真係搵唔到

你唔明我問乜

同埋我photon carry既總能量係點計
淨係知E=hf 咁佢既動能係咪0

Photon mass 唔係0

打錯

好多謝咁多巴打入黎解答 原來係公設黎冇得解
咁時間延滯係咩一回事
d人吹到呢個基於呢個原理可以整到時光機
但睇左d例子 d例子都止係話時間慢左 但冇話可以「回帶」

唔係話重力會有影響?

好似話重力場其實係唔存在 呢個係時空扭曲既結果
所以解釋到點解黑洞吸到光

首先光既速度唔係不變 係水會慢過係空氣中
係真空中既速度就係物體運動既極限速度c
即係你講既光速

首先思考光速點解不變 唔好諗佢做光既速度
而係諗佢做物體運動既極限速度 即係c
點解光係真空會行到c 進一步延伸點解物體運動既極限速度會係c
其實呢個係一個fact黎
就好似最低溫度係零下-273度咁 原子停晒振動
點解唔可以-274 無解 fact黎

科學家發現係運動中既物件同停止既物件
射出既光速度都一樣 發現光既速度似乎係'恆定'
呢個事實好重要 等等下面做既好多野都建基於呢個fact

之後愛茵斯坦就跳出黎 推導出相對論
推埋一條著名公式 e=mc^2（真實係E^2=(pc)^2+e^2)
由呢條公式知道有質量既野速度係去唔到c
因為需要既能量無限大
光子無質量 得動量所以無問題

再講返愛茵斯坦又話物體運動越快 佢既時間過得比其他人慢 實際情況同桃太郎完全一樣
自己過三日 人地過三年咁樣
呢度就牽涉到時間膨漲既問題
其實可以prove出黎 個prove都唔難
公式幾簡單 但我懶得係度寫
有興趣自己去搵
總之條式點黎啦 就係愛茵斯坦基於上面個c係恆定既事實 推導出呢一切理論

好啦 咁Einstein 有無解釋過點解物體既運動速度上限係c
無！因為佢認定呢個係fact 而用呢個fact去建構佢一切既理論。至於你問點解速度既極限係c同問點解原子係負273度會停止振動咁
我諗得神先知
你最多可以循環論證c係fact無錯 但本質上都係基於c係fact去論證佢係岩

有錯請指

光速係唔同媒介速度好似唔同架喎
至於你話點解真空下光速係不變就等其他巴打答你
同聲波係空氣中傳遞都係一個常數速度
我諗一樣道理
同埋宇宙中有好多常數, 例如gravitational constant
應該都係無咪得解

聲波點會當數

同埋其實時間係有定義 就係事件發生既順序
不過如果係用呢個宇宙既物質運動既週期/形式去定義又好煩
因為時間會被時空扭曲影響
要用係冇時空扭曲既位置既物體做參考先有意思
但好難搵到個咁樣既位置,而且根本日常生活就感受唔到,好難將個定義推廣

我都唔知
淨係得中學physics知識
記得空氣中聲波速度就係300幾ms^-1係fixed左

其實光唔需要媒介 可以咁講空間就係佢唯一既媒介

-273度係因為有人set左水既冰點係0度同沸點係100度

你認真定搞笑

果個人將冰點同沸點中間斬開左100份 所以1度其實就係其中一份
跟住用相同刻度去定義番比0度更低既溫度 最低就係-273.5度(即0K)

光速不變係axiom來，無得prove點解係咁，只係observe到係咁

Maxwell equation後兩條如果放入oscillating e/b field會砌到條wave equation出來，電同磁振動方向係垂直，個波就係第三個垂直方向行進，呢樣野就係光，分解後可以得出係同波所在嘅介質嘅介電同磁導率有關

前面有人講時間定義，係銫原子振動n次就叫一秒，而光係真空中行一秒嘅距離就係一光秒，再轉返去米

light cone只係講緊光隨時間推移而去到嘅地方
因為冇野快得過光
所以光去唔到嘅地方其他野都去唔到
上面嗰個就係話嗰一件事件發生之後隨住時間可以影響到幾多嘢/光可以去到幾遠
而下面嗰個就係講緊一件事件發生之前可以俾乜嘢影響到

錯晒
場係一個科學概念
重力場係利用場既概念黎解釋重力

重力既存在 係以一個重力場既形式進行
佢會令到時空扭曲

簡單d講 即係重力係因 時空扭曲係果
你因果對調

同埋霍金係時間簡史有用過呢個概念嚟解釋黑洞

用幾個英文字扮pro

冇話場唔係科學概念
想講係重力場係經典力學
但用重力場就解釋唔到點解黑洞吸到光
跟住愛因斯坦就出黎用相對論呢個更完滿既理論解釋

你肯定重力場係經典力學?

留名學野

佢嘅意思可能係
時空扭曲係我地平時講嘅重力
而重力係唔存在

其實我唔係唔知負273度點黎
我係想講呢d係fact 實驗得出黎
接近無解 類似我地講既真理
你可以話-273度 原子停止接動 所以最低溫度
咁又有人問點解-273 原子會唔振？ 無解
你問真理點解 真係無解

不如一齊睇下呢幅圖

愛因斯坦設想空間係一塊跳塊床,有質量既物體會導體將床下凹
所以有其他物體係附近既時候就會向呢個物體方向加速

過程其實係無提及個力

的確你用番牛頓條式都可以篤番d數出黎 係岩既

但經典力學有好多野都解釋唔到 黑洞點解吸到光就係其中一個死位

而家唔係講緊攝氏度定義
係講緊點解無-274度打後類比緊光速真空下不變呀

咁唔會講左光同時間既關係

Atom 係 -273度 （絕對零度）之下依然有動能的（會振動）。

明白
但我唔係問緊光速點解係極限

樓上都冇解釋到
-273。c係推導出黎 量度以同等質量既水or 氣體係不同溫度下既體積 拉番條斜線 延長斜線至體積=0 時 會發現溫度=-273.15。c

如果我冇記錯嘅話只係話可以去未來
返唔到過去架

oh唔好屌我住
但我都唔明c同光速不變有咩關係

其實如果真係「解釋」到光速不變/無法超光速，應該夠拎一個諾貝爾獎

半中半英睇到頭爆
一係全中
一係全英

quantum oscillator係ground state依然有能量
E=h(bar)*omega*(n+1/2), 係所有state都冇excited, n=0依然有能量

有得解，當年讀stat mech有講絕對零度係咩來

但由於真空本身會有fluctuation, 真正絕對零度係唔存在

其實樓主個思維係科學家應有既思維
所謂科學上既fact唔係無辦法推翻既
每每科學上有咩突破都係有d痴線佬天馬行空先發現到新既"真理" (當然要證據prove唔係鳩up)
可能有一日有個科學家(maybe樓主)諗諗下為光速再從新定義都唔定

agger
以前夠個個都覺得所有嘢圍住地球轉啦

Speed of sound係會根據溫度而變既

樓豬我今年dse 5* 揀左工程讀 無科學家做

咩engine
另外如果你真係想研究呢一樣嘢一定要拋棄中學phy嘅觀念
中學嘅phy好多都係建基於經典力學

未分

打漏咗個u字

你應該想講等效原理
其實咁講啦 用Einstein 既理解或者佢既角度黎睇
重力係一種假想力 類似離心力
重力係因為處於一個加速系統
即係佢將重力重新詮釋一次
其實係觀點同角度既問題
應該係話大家講既野無沖突
但愛茵斯坦用佢個套語言去解釋
你可以睇睇重力波 你應該會get到d

真係科研的話，大學學嘅野都只係皮毛，完全唔同level, 科研真係當興趣睇下好，千其唔好拎來做終身職業

樓主快d去破解呢個迷團la, 俾你解釋到就係另一個愛因斯坦la

其實重力呢樣嘢不過係一個譯名姐
因為本身譯嘅時候仲係經典力學時代
覺得佢係一種作用力先會咁樣譯姐
gravity≠gravitational force

現實情況 當觀察者係飛船外觀察光時 光既波長會被壓縮 發生藍移 光既速度仍然不變

邊一樣嘢收皮？
中文？LS？
正常phy人數感唔會太差所以應該唔會肥數學掛

Engine入科研唔難既, 反而science撚想做engine就唔係咁易

進入唔同介質咪會變

我唔明
明明就覺得喺架移動中既火車上面向住車頭方向開電筒。我喺車外面睇咪會睇到快過光既野

stat mech將temperature用energy同埋entropy個關係去define
1/T=dS/dE (定唔知調轉)
同原子振唔振冇直接關係
其實已經唔記得晒

以前聽Physics啊sir講 狹義相對論係將時間同埋空間呢兩個concept拉埋一齊變做時空
光速喺自己reference frame好似係keep constant
例如我坐緊一架時速200公里嘅車向前射一道光
假設道光去得返自己背脊 須時0.3秒
但同一個企喺度嘅人做同一件事 對於道光嚟講 並唔會因爲架車行緊所以share到一個向前加快200km/hr嘅velocity
換句話講即係道光喺兩個情況之下 去得返嗰兩個人背脊嘅時間係一樣（都係0.03秒）
另一個問題係 會唔會速度快咗 而令到大家嘅「時間」其實係有差異

曾經有實驗係用物質嘅half life（半衰期）嚟研究光速、物質同埋空間嘅關係 發現物質喺非常接近光速嘅情況之下 同時與同樣嘅物質做比較

簡而言之即係好似將嗰樣嘢放喺A同B兩個盒到
發現A setup（接近光速）嘅話，殘留嘅幅射係多啲
即係好似暗示緊 雖然大家都過緊一樣嘅「時間」（例如大家都各放1分鐘）

但B就得返5個unit；A就仲有8個unit
咁係咪即係暗示住 大家嘅「一秒」、大家嘅時間可以因爲速度而唔一樣？（雖然比起光速係好微不足道）

留名受教

利申17DSE Physics得4 無背Paper2

想讀PG最好都係plan清楚自己career path, 唔好將一切目標心血投注係科研

speed=distance/time
einstein時空觀係冇絕對時空
你見到光行進嘅距離唔同
佢用嘅時間都一樣唔同

光速世界係四十碼 四秒一

本來冇咩嘢
見到你個名就大笑咗

其實佢個問題已經牽涉到慣性座標同相對運動既野
光真係一個好麻煩既課題
牽一髮 動全身

你中學應該冇接觸過phy?
你google下Doppler effect 多普勒效應啦

呢個係咪只係relative velocity嘅問題，不過DSE cut 咗

有咩好笑 講緊事實

有讀過AL，知道會有freq change
只係我好似想像唔到呢個情況有blue shift
同埋我講既係有關於relative motion，喺外面睇係唔係theoretically會快過光

咁樣諗有無問題?
一樣野(m)移動要有能量(E)
呢家已知光子既mass係0
當有E推動粒光子
粒光子一定會移動
但佢既MASS係0既原因
suppose佢移動速度係無限大
但呢個世界(可能)有最高速度既關係
所以粒光子最多行緊c既速度

利申:中學phy撚, 最後讀商

應該係未有進一步解釋為何光速不變呢種現象，而呢個結論係實驗得出黎。當人試過係不同運動下量度光 都度到相同速度。遲下唔知有冇人deduce到可能係關於某啲對稱

點解你老母係女人

教科書話係就係啦

我諗講光速其實有啲misleading
講到哩個速度係只同光有關
如果用"Speed of Causality" 可能會合適啲

我試下講 有錯請指教
可見光有不同顏色源於不同波長 可見光域：400nm（紫藍）～700nm （紅）
飛船射出既光不斷被飛船自身速度向前推 令到光既波長比壓縮縮向400nm 觀察者見到既光既顏色比原來射出既光既顏色偏藍

成個post好好笑 得幾個真係答緊野

光速不變係條equation prove出黎 再經由experiment得出 你要解釋就要解釋到去點解無野快得過光速 但呢個係現有所有model嘅assumption 係現有宇宙嘅rules 就如樓上有人講點解你啊媽係女人

如果深究就係要研究到時空方面嘅理論 eg.點解big bang時嘅光速會比而家快 但去到呢方面理論好多都係surmise no evidence to prove it

Doppler effect就係講緊relative motion情況下 ，所以呢個情況下唔存在理論上既超光速

應該咁講啦 要詳細d講
一樣野要移動要有動量
而能量就係由質量同動量所組成
E^2=(pc)^2+（m0c^2）^2
光子 （靜止）質量係0 m0=靜止質量
但有動量
條式就係E=pc 所以無問題
有質量既野 要
但當佢有質量 m0就不等於0
但運動中既物件 質量會改變
要用另一公式

同你物體既速度越接近c 質量就會趨向無限大
一個質量趨向無限大既物件 你要用無限既力無限既能量去推郁佢

岩先上面無解釋得咁清楚
因為唔係重點
見你問到 就講埋

佢應該知你講既野先至問呢條問題

咁呢個係relative姐情況下？

用Lorentz transformation可以得出, 相對速度並唔係直接linearly相加

如果speed of Causality 唔係constant
cause -->effects 哩個關係就唔可以hold
姐係來自未來嘅signal 就可以travel back in time 返過去

constant speed of Causality 係維持世界因果關係嘅支柱

你既解釋係講緊一個本身有質量既野點解冇可能達至光速只可無限接近光速
佢問點解光本身唔可以超越光速 因為呢個宇宙有速度限制？

唔知有冇理解錯

另外 飛船=物質=粒子
光=波
粒子位移速度 同 波動傳播速度 兩者不能疊加

真係證明到光速係任何條件之下都冇改化，包括超出人類已知範圍？？

呢個Post個標題應該改 點解光速係真空下係不變

光子本身無質量無帶電性
人類目前所有既粒子加速器應該無可能幫到光子加速
至於有無呢種可能性存在
已經係量子力學既問題 真係唔識

Photon mass係零 不過有momentum

極限光速不變嘅原因唔係因為佢係約數
去街市買嘢九蚊我地可以講大約十蚊 買十一蚊都可以講大約十蚊
約數都有高有低 所以唔係不變嘅理由

而實際上極限光速係不變嘅 而科學家未來將會繼續將呢個常數變得更精準

第二 時空係科學上面係一個極為重要嘅概念
愛因斯坦相對論都涉及時空嘅存在
唔識可以試下google spacetime

因為光係wave-particle 性質 em wave move without medium

觀察所得 實驗證明
問點解即係問點解g=9.8一樣
冇得解

wiki咗光速不變個實驗

唔太睇得明
不過我知道光速係maximum係有數學支持
所以唔打算質疑實驗結果

但我只係有一個問題
會唔會係detect光速嘅儀器有"問題"
所以超過唔到光速
換句話講, 製造儀器所用到嘅數學/物質
會唔會應用到 「光速不變」呢個前設
又或者啲電子喺電線裡面係以光速移動(好似係)
所以實驗結果自然地唔能夠超過光速?

當時係想證明以太既存在而做實驗
而唔係為左證明光速不變而做
如果以太存在 光速係唔同地方應該係唔同
但係當時做左百九幾次都係測量到光速不變
當時普遍都仲係相信有以太既存在 所以先搞到科學家咁頭痕
所以應該冇你講既「應用光速不變」呢個前設

我咁理解有無錯

速度愈快，時間愈慢
當速度=光速，時間=0
所以光速因為時間慢咗而係一個常數

又話黑洞會吸光？🤔

冇錯喎

我幫巴打翻譯做中文

光速不變係公理來，無得證明點解係咁，只係觀察到係咁

馬克斯威方程組後兩條如果放入振動電磁場會砌到條wave equation出來，電同磁振動方向係垂直，個波就係第三個垂直方向行進，呢樣野就係光，分解後可以得出係同波所在嘅介質嘅介電同磁導率有關

前面有人講時間定義，係銫原子振動n次就叫一秒，而光係真空中行一秒嘅距離就係一光秒，再轉返去米

明唔明

axiom係公設

數學上無法被證明又係正確嘅野，同假設差唔多

理論上仲有隻粒子叫快子(tachyon), 速度下限係光速，要帶有imaginary mass嘅物質先有呢個性質，能量越低速度越快

不過呢d粒子嘅存在會産生好多paradox

唔會

唔需要咁extreme 既假設

妳係架60km/h 既車上邊射laser
光都唔會變成光速+60

用wave 去諗即刻解釋咗

當然只係解釋咗light as a wave 嘅時候會係constant speed
而無解釋到本身點解wave 會係constant speed 同埋 light as a particle 嗰陣又係constant speed

你個問題，首先假設光速係可以加速先成立，唔係點"射"?

小學已經玩過菱鏡可以將光折射，唉

LM

其實諗下有粒超大隕石 極高速沖向地球
人類發現佢既時間會唔會Xkm/h+C已經知啦
所以無可能快過光
有D1999

g=9.8其實有得解

You can look at Michelson interferometer experiment. The experiment provides an evidence for constancy of speed of light.

唔係真空已經可以變

g係會變既

基於電磁波係火車發射既時速同係定點既時速一樣所以推斷出光係不變
要講點解係講唔到正如你點解存在係因為你存在
真係要解只可以講 以相對論黎講
時間等於光速係相關

光速係 constant, 點會唔係一個確實數字？
我認為，將光同光速分開黎睇，會容易 D 理解

例如折射，明顯係因為速度改變
光速係基於某種 background 計出黎嘅速度，光唔係任何情況，任何方向去計，都會一樣速度，然後就同相對論有關

問左光速蒙面俠未呀

我想問光速既速度可以去到未來 返唔到過去 咁即係未來既事係FIX死左? 只可以去未來改變未來之後既事?

上三個月國際物理學協會開左個會議, 結論得出黎光既速度係變左。
佢地反覆咁仲左100次實驗, 得出黎既平均速度係296969696 m/s, 比以前3*10^8 慢左少少.
上google search la

e = mc (square)
c 咪係光速
讀過物理都知 c 唔係 constant?

究竟邊個無讀物理？ #ng
#

你呢條問題有啲哲學性 但我可以話比你知以物理角度嚟講聽 答案係no
根據量子力學不確定性原理 你將一段時間重覆十次 會得出十個唔同嘅結果

你訓幾日 夠去到幾日後既未來啦
咁代表未來事件fix左

我google嘅結果係連國際物理學協會都搵唔到
仲有3.00*10^8 m/s 只係一個約數

擺明假膠，唔洗理佢

上面有人話唔同介質光速會變, 好明顯樓主問緊既係真空光速唔係介質光速

唔覺好明顯，我覺得樓主無留意呢件事

睇到做 100 次呢幾個字，已經唔需要 google

姐係光速都唔係常數
睇維基佢有提到2011年 但都同以往無變
3*10^8一直係約數

我一直都覺得一大堆physics constant 係大尺度之下唔再係constant

但又搵唔到呢方面嘅資料

你信佢 29696969696969696969696 呢個數係認真 ?

其實將光速(c) 同光行既速度分開討論會清楚啲
c係所有物質既速度上限, 光因為冇rest mass 係真空先可以用c既速度飛

69

其實樓主個"點解"至少可以理解成兩種:
1. 點解大自然會出現"光速不變"呢種現象, 係咪為咗某啲"目的", 或者如果呢樣野唔岩既話係咪會導致一啲物理學定律上既唔連貫
2. 物理學家點樣推導出光速不變, 呢個idea係點黎
兩者背後係問緊完全唔同既野

第二個問題, 簡單嚟講, 因為Maxwell's equations喺相對論既Lorentz transform之下係invariant (而唔係牛頓力學既Galilean transform, 要prove好簡單, 只係要鳩sub就得), 即係話, classical electrodynamics同埋相對論兩者係相容, 反而同classical Newtonian mechanics不相容
所以由Maxwell所統一既classical electrodynamics其實就已經蘊含咗牛頓力學係錯誤, Lorentz transform先係時空正確既coordinate transform呢樣嘢
而由Lorentz transform又可以推導出c係不變
其中一個方法係從呢個transform推出速度既座標變換
如果一個particle係inertial frame S速度係v, 而S'相對S既速度係u
咁particle係S'既速度就會係v' = (v-u)/(1-uv/c^2) (呢個係簡單將Lorentz transform既x' component對t'作differentiation
如果v=c, 咁v'=(c-u)/(1-u/c)=c
因為u係任意, 所以係所有任意inertial frame S之下, 只要particle喺任何一個inertial frame以光速c運行, 必然永遠係光速, 簡單嚟講, 光速不變

認真你就輸了

其實兩樣我都好有興趣想知

呢個post好撚癲

因為 E=mc^2
速度大過光速就會轉化成質量
e.g.一架車快過光速就會愈黎愈重

And, Classical Physics (Newton)入面time係absolute,speed係relative
Einstein入面speed先係absolute, time係relative

利申：讀過啲大學1000level common core

講咗咁耐都冇人連登科學家可以答到佢問題 好似大家都唔明佢問乜咁，我先唔討論c 嘅數字係幾多，答你嘢先。

兩架太空船以0.99999c 速度行，其中一架太空船係入面射光出嚟兩架太空船都會觀察到光速為c, 咁好正常，right? 由靜止嘅第三者觀察，佢都會見到個度光速為C, 而不是C+0.99999C，以飛船會係佢後面以接近光速行。我諗你係想問呢到C, 光速點解不變。

咁係因為C，光速只係一個函數，係真空係一個不變常數，所以時間同長速係光速不變嘅假設下都係可變（距離/時間）（大家嘅時間同睇到嘅長度唔同咗），上面啲人講到咁複雜其實好難令人明。而真正光速係嘅多其實都未有個實數，個數一直變緊，而光速可變理論，姐係"C" 會變，依家嘅科學家發現係會出現，通過質量高嘅物質同埋係大質量嘅恒星經過都會改變C，而原因呢就等你慢慢學啦，好眼訓了。

1. 哲學嘢個個答案都唔一樣，冇話正確答案。但係咪會導致一啲物理學定律上既唔連貫，咁一定啦。依家好多都係建於呢個假設度。

2. 個idea 係由愛坦講出嚟，相對論就係。點推導，就其實係計數計出嚟，你得到嘅只係數字，唔會有文字

越輕就跑得越快，因爲所要能量少左

咁當mass細到0個時，就係速度極限。

> 3年cd-rom
果然係

噉而家SI要define啲數值就要set啲constant出嚟做benchmark同standard㗎啦

但黑洞唔係連光都吸到咩
咁光既速度咁有變囉？

搞左咁耐終於有人明我講乜
講到個玄妙之處係所有慣性參考系都觀測到 光速以c行走

d人仲屌緊我唔知光速會變或者去左解c係極限

講錯左
其實前面都有人知
不過知果d人反而講得少講幾句完左

原來光既速度會變，唔該曬

I mean唔知光既速率進入唔同介質會變
明明呢個就係折射既定義

同埋以太都唔係本post想討論既野
因為呢個理論早已經被科學家拋棄
唔敢話呢個理論講既野必然係假，我唔係神唔知道真理
但我覺得去提一個俾勁多人做左大量實驗去驗證為錯既理論係好唔make sense既事

同埋唔該曬上面個巴打 你完全講到我想問乜，令到大家知道個問題發生咩事，而你又完全可以回應到我問題

我以為大家都明所以唔講太清楚，點知......

科學家話雖然黑洞吸光
你望到既光係偏轉左
但其實佢一直都係行緊直線

改變了的並唔係光既方向，而係空間

應該唔係，飛船上面既光係飛船上面黎睇都係以光速行走，係飛船上面既physical frame，時間一樣會流動

佢呢個唔係v=0.9999c既case,係v=c既case
但其實大家都假定左有質量既野係唔可能加速使v=c
所以呢個係偽命題黎

留名 學嘢

前面個post失左焦咁耐,開始聚焦番個問題

同埋前面有個巴打要逼我諗光速係真空不變(但其實會變)之前要諗點解c係速度極限,發生咩事 我真係黑人問號

同埋[重力場導致物質之間有萬有引力]&[時空扭曲導致物質之間互相靠近]根本係兩個理論黎,點解係前因後果先

假設有樣野係快過光速，我當呢樣野係一粒子彈，
我開槍射你，咁你會中左槍之後先見到我開槍，因為我開槍既影像行得比個子彈慢，
咁呢件事會扭曲左因果關係，我諗都可以做有野快過光速既反證，btw，純粹自己9up

如果要考慮到人類視覺,咁的而且確係有延遲,你呢個情況係有可能發生,唔會違反因果律

睇黎都係放棄呢個post算,呢個post開左好多子topic

啱啱搵光速係咪真係不變，原來愛因斯坦一早諗左呢個問題

有一套theory 光速係時間同空間嘅function, 光速仲係物質速度嘅極限值，但不同時空嘅光速值只係有微細嘅差異，加上現代物理用好多呢d常數做定義，如果要推常數係變數呢個concept好多fundamental野要重寫一次

有無source？

我無理解錯既話你想問既係 真空光速點解係不變
咁既話點可能唔提以太，正正就係實驗否定咗以太既存在，我地先可以得到光速不變呢個結論

oh sor
不過係光速不變所以否定左以太存在定係否定以太存在然後得到光速不變呢個結論先

同埋我都覺得自己分得唔夠清晰
我係想問點解由唔同慣性參考系觀測既光速都一樣
但我係第一頁已經掉左0.9999c出黎,我諗住大家明我係想講點解進行唔同既相對運動既測量到既光速都係c 同光介質(以太)無關

但係佢無答到你個問題wor

佢講到佢明我想問乜跟住講埋c其實會變咁我覺得我既問題已經得到解答 再問落去無意思

我而家想知點解變化咁少
不過而家先知原來呢個係未解開既謎黎,學前面有巴打話齋解到已經夠拎一個諾貝爾獎,咁我唔會期待你地而家解到 所以問黎無意思

如果跟返物理學入面既推理，時間空間可變呢點係由光速不變推出嚟

sor,岩岩又search到係同以太有關,不過我唔明點解

我上面咪嘗試解釋緊點解物理學家會有光速不變既諗法，畀人無視

因為我知道左

你係想問點解唔同觀察者喺任何相對移動速度/方向觀察到既光速都係C
問到1999仲喺度屌人答唔到你問題

sor其實光速不變原理係1個term黎係我講得唔好
我咁樣問法已經假設左大家係知道有呢個theory既存在
所以有好多野都冇講

讀phy intro course個陣都唔明點解光速係constant；睇左幾十條YouTube片先有一條話做左好多次實驗證明光速係常數，但都係無講點解光速係constant

黃子華：係咁嫁啦

咁即係你剩返既問題係點解大自然背後有光速不變, 冇光速不變會點?

btw 樓上有人講到話重力會拉慢光速, 呢點我唔知啱唔啱, 冇修過GR
不過光速不變係SR既原則嚟, 我諗用SR個框架討論會好啲

物理學原則上只係會答"how", 你問"why"成個討論就會變到好"形而上"
點解realize到光速不變有得解, 但點解偏偏要光速不變就好難係將個討論keep住係physics入面

不過答係水裡面光速率三乘十既八次或者走左去講光質量係零所以係極限果d巴打應該係本身就唔知有呢個原理咁滯

水裡面無三乘十既八次

無錯，而家當左光速不變係果，想要個但而家個原理好似俾人推翻左

就好似問究竟點解量子力學可以quantize堆position, momentum, energy變晒做operators咁
可以解釋到點解一開始Schrödinger, Dirac個思路係點
但點解可以咁做, 點解work到, 以我所知係物理學個框架下係冇得解
去到現代物理, 好多野如果套用返classical physics個思路就會變得好神秘

點樣畀人推翻咗?

其實上面好多人 都唔係答緊問題

咩公式推出來不變
咩maxwell點証明 佢出來

我諗佢問緊是類似光速固定點來

一來點解不變 個constant係300000
二來唔可以係400000 500000 之類的野

光速不變係術語嚟，講緊任何inertial frame 光速都係一樣

咁點解任何 inertial frame 光速一樣

前兩頁我試咗解釋 (由點解物理學家會諗到呢樣嘢, 又或者點解theoretical physics可以放心假設呢樣嘢係真)
呢樣嘢係由classical electrodynamics古典電磁學/電動力學而嚟, 而classical electrodynamics本身就蘊含咗光速不變, 如果光速會變反而會同電磁理論有矛盾

古典(牛頓)力學既認知: 伽利略變換

(x,y,z,t)係講緊frame S入面某particle既座標, (x',y',z',t')係講緊frame S' (相對於S以v速度移動)入面同一個particle既座標
以上堆嘢係我地日常生活既認知, 但係將條式放入去Maxwell's equations係有矛盾既
反而以下呢堆(勞倫茲變換)先至同古典電磁學連貫 (因為會維持到唔同inertial frame之下, 堆式都係consistent, 合乎"所有inertial frame, 物理學定律皆平等適用"既大原則):

而勞倫茲變換推出既relative velocity formula (試下代v'=dx'/dt'以v=dx/dt表達):

自己代下數就知c係S定S'都係不變

而Special relativity幾乎我地成日聽既現象, 咩length contraction, time dilation, 全部都可以由Lorentz transform推出嚟, 可以將佢當成係狹義相對論既基礎公式

所以愛因斯坦1905年相對論個paper title都叫
Zur Elektrodynamik bewegter Körper
就算係電磁互生既現象都要用相對論解釋
相對論同古典電磁學密不可分

你講既係relative motion既概念
就算唔講光速
兩個人互相向對方走
A係v1 B係v2
A向B接近既速度都唔係簡單既v1加v2
呢個牽涉到同時既概念
因為時間唔同 但速度牽涉到時間 所以速度唔可以簡簡單單咁相加
伽利略變換係低速情況 近似咁加無問
係高速運動中已經開始有d錯

至於你話點解所有運動座標系中光速都係不變
你明白同時呢個樣係唔存在
等等得閒再講
你消化下相對性原理先
基本上牛頓力學係嚴格定義上係由頭錯到落尾
不過係日常生活 個d錯誤細到可以忽略

想聽點錯法
淨係聽過經典力學唔適用喺量子世界

重力係改變時間 非速度。。

留名

牛頓力學係宏觀同低速情況可以適用
因為好多錯誤細到可以忽略
其實相對論已經將牛頓力學包係入面仲修正埋
只不過我地平時唔會用相對論黎計算
因為太撚麻煩

不過你想知 你可以去查下newton first law

我終於明點解相對論叫相對論

上面既洛倫茲變換其實我一早知左
但唔知個因子點解係岩

個因子由來係同光子鐘有關
其中t=經過左2h咁多距離既時間
個實驗簡單咁講就係用左畢氏定理去證明運動緊既物體時間係變慢
咁問題黎
點解同一時間敲落平行板次數少d就等於時間慢左呢 明明束光係觀測者既咁多時間都行左d咁遠

最後一句唔明關咩事, 兩個event既time interval對兩個觀察者唔同, 唔係時間流動速度唔同係乜?

冇錯,個T係變左
但聽我講埋落去先
有另一個實驗就係將兩個時鐘調至同步 再將其中一個射上太空高速飛行 飛完再拎番個鐘落黎睇番上太空果個係慢左dd

但我睇唔到兩者共通點
第二個case係轉得慢左 呢個fact好容易俾人理解同接受
但第一個case個T大左其實只係個垂直速度分薄左 話個V細左所以個T大左,而個T大左就話兩個運動不同時我覺得好奇怪

我咁理解，唔一定咁快諗到去到空間扭曲嘅，你咁樣無辦法解落去。先用 D 易理解嘅方向。

光大部份時間，係 wave 可以解釋, 可以用番多普勒效應黎解。觀星有關嘅紅移，藍移，都係因為咁。

同一介質下，你係無辦法將光加速，你只係改變緊佢嘅 wave length.
飛船喺真空，以 b speed 向前"射"光，亦唔係將佢加速，所以佢仍然係光速。

即使光入黑洞，未必真係"吸收", 但係佢 wave length 無限變長

v=f入
即係f會無限變細?
如果黑洞係另一邊,會唔會入無限變細 f變大
但E=hf
咁能量仲守唔守恆

因為無野快過光速 所以假設光速不變

光速係一個計算單位,變左,咪唔再係光速囉

1000CM等於1M,係不變
999CM or 1001CM 仲係唔係 1M?

咁睇啦, 呢個方法只係從側面去derive time dilation出嚟, 我唔覺得有咩問題, 呢個唔係利用個問題既"本質"去derive (屌開始唔知自己up乜, 不過我唔覺有咩奇怪)

光係黑洞係真係入左去 出唔返黎
你當係吸收左都ok 同wavelength無關

你當宇宙係一個好大既氣球
你拎支針係氣球上面吉一個好深既一點
但呢個氣球係吉唔穿
如果拎支筆 係氣球上面畫一條線
當條線經過呢個窿 佢就唔見左
呢條線就係道光

至於wavelength改變一般有兩種case 一種係Doppler effect 一種係空間膨脹 即係宇宙膨脹

你拎支marker係氣球上面畫一條線
宇宙膨脹就好似吹漲氣球咁
你會發覺條線都會拉長
情況大概係咁 wavelength被拉長左

至於doppler effect就係因為source(波源）
不斷接近或者遠離你
係呢個過程中 wavelength都會被壓縮或者拉長
造成藍移或者紅移既現象

概念大概係咁

其實宇宙點黎

真係解答到就拎左獎黎
仲洗係度答你咩

不過都可以講下而家流行既理論
Big bang你一定有聽過架啦
就係講宇宙最初由一個singularity既點大爆炸
極短時間內暴脹（有幾短 小數點30幾個位咁多秒）
暴脹停左之後 宇宙再慢慢加速膨脹
形成左而家呢個宇宙

咁你會問big bang之前係咩
唔好傻 呢個世界我諗無一個人可以肯定答到你
無一個理論係可靠 點解？
因為big bang之前既宇宙係叫singularity 奇點
呢度要糾正長久以來既誤解
其實singularity真正既物理意思唔係指一個點
係講緊呢個區域內所有已知既物理定律都失效既地方
呢個區域就稱之為singularity
你話佢好細 其實無意義
因為有宇宙先有時空 無時間同空間存在
你討論大小 其實係無意思
因為所有laws都唔work
所以無一套可靠理論描述到before Big Bang

附帶一提 黑洞入面都有一個點 嚴格d係一個區域
叫做singularity 亦都係講既所有phy law失效既地方

通常都係講吸住左，光子都走唔到出黎係咪？
咁即係引力大過光向前嘅速度，即係超越左光速，即係黑洞已經超越左現有 physics 嘅理論，咁可唔可以話個引力超越左時空？(即係果套 insterstellar)

退番後 D, 引力可以令光轉彎，但係可唔可以減速？